辛康納利據報逝世終年90歲 憑鐵金剛系列深入民心

憑鐵金剛電影系列深入民心的影星辛康納尼逝世，終年90歲。

這名蘇格蘭男星最膾炙人口的角色，是鐵金剛系列的特務007占士邦，被喻為是歷來扮演這個角色最好的演員。他曾經7次演出鐵金剛電影，亦是首位在電影銀幕，扮演占士邦的演員。

辛康納尼從影數十年，在多個頒獎禮獲取獎項，包括奧斯卡及金球獎。他其他出名的作品，包括追擊赤色十月、奪寶奇兵之聖戰奇兵，及石破天驚。

今年8月，辛康納尼慶祝90歲生日。